## Heroku已于2022年11月关闭免费服务

## 注意

 1. **请勿滥用，Heroku账号封禁风险自负。**
 2. Heroku的文件系统是临时性的，每24小时强制重启一次后会恢复到部署时状态。不适合长期下载和共享文件用途。
 3. Aria2和qBittorrent配置文件默认限速5MB/s。
 4. 免费Heroku dyno半小时无Web访问会休眠，可以使用uptimerobot、hetrixtools等免费VPS/网站监测服务定时http ping，保持持续运行。
 5. 无法通过Rclone Web前端建立需要网页认证的存储配置。
 6. 不支持 Rclone mount。

[概述](#概述)

[部署方式](#部署方式)

[变量设置](#变量设置)  

[初次使用](#初次使用)  

[更多用法和注意事项](#更多用法和注意事项)  

## 概述

本项目集成了yt-dlp、gallery-dl、Aria2+Rclone+qBittorrent+WebUI、pyLoad下载管理器、Rclone联动自动上传功能、Rclone远程存储文件列表和Webdav服务、Filebrowser轻量网盘、OliveTin网页执行shell命令、ttyd Web终端、Telegram任务完成通知。

 1. 联动上传功能只需要准备rclone.conf配置文件, 其他一切配置都预备齐全。
 2. Rclone以daemon方式运行，可在WebUI上手动传输文件和实时监测传输情况。
 3. Aria2、qBittorrent和Rclone可以接入其它host上运行的AriaNg/RcloneNg等前端面板和flexget/Radarr/Sonarr等应用。
 4. 自动备份相关配置文件到Cloudflare Workers KV，dyno重启时尝试恢复，实现了配置文件持久化。
 5. 可以从OliveTin网页端执行yt-dlp、gallery-dl和Rclone指令。
 6. ttyd网页终端，可命令行执行yt-dlp下载工具和其它命令。
 7. 基于 [runit](http://smarden.org/runit/index.html) 的进程管理，每个服务可以独立启停。
 8. log目录下有每个服务独立日志。
 9. 集成 [NodeStatus](https://github.com/cokemine/nodestatus) 探针客户端。[NodeStatus 服务端](https://github.com/wy580477/NodeStatus-Docker)也可以部署在 PaaS 平台上。

## 部署方式

  **请勿使用本仓库直接部署**  

 1. [设置Cloudflare Workers KV服务](https://github.com/wy580477/PaaS-Related/blob/main/SET_CLOUDFLARE_KV_chs.md)

**KV服务用于存储配置文件。部分功能升级需要手动更新配置文件。**  
**可以通过删除Cloudflare KV数据以重置配置文件。 [图示](https://user-images.githubusercontent.com/98247050/174501970-d22eac74-f2f1-496c-a100-8188832e4da7.png)**

 2. 点击本仓库右上角Fork，再点击Create Fork。
 3. 在Fork出来的仓库页面上点击Setting，勾选Template repository。
 4. 然后点击Code返回之前的页面，点Setting下面新出现的按钮Use this template，起个随机名字创建新库。
 5. 比如你的Github用户名是bobby，新库名称是green。浏览器登陆heroku后，访问<https://dashboard.heroku.com/new?template=https://github.com/bobby/green> 即可部署。

## 变量设置

对部署时需设定的变量做如下说明。
| 变量 | 说明 |
| :--- | :--- |
| `GLOBAL_USER` | 用户名，适用于除qBittorrent外所有需要输入用户名的Web服务 |
| `GLOBAL_PASSWORD` | 务必修改为强密码，同样适用于除qBittorrent外所有需要输入密码的Web服务，同时也是Aria2 RPC密钥。 |
| `GLOBAL_LANGUAGE` | 设置导航页、qBittorrent和Filebrowser界面语言，chs为中文 |
| `GLOBAL_PORTAL_PATH` | 导航页路径和所有Web服务的基础URL，务必设置为不常见路径。不能为“/"和空值，结尾不能加“/"。示例：/mypath |
| `TZ` | 可选，时区，Asia/Shanghai为中国时区 |
| `CLOUDFLARE_WORKERS_HOST` | Cloudflare Workers 服务域名 |
| `CLOUDFLARE_WORKERS_KEY` | Cloudflare Workers 服务密钥 |
| `NodeStatus_DSN` | 可选，NodeStatus 探针服务端连接信息，保持默认空值为禁用。示例：wss://username:password@status.mydomain.com |

## 初次使用

1. 比如你的heroku域名是bobby.herokuapp.com，导航页路径是/portal，访问bobby.herokuapp.com/portal 即可到达导航页。
2. 点击AriaNg，这时会弹出认证失败警告，按下图把之前部署时设置的密码填入RPC密钥即可。
       <img src="https://user-images.githubusercontent.com/98247050/163184113-d0f09e78-01f9-4d4a-87b9-f4a9c1218253.png"  width="700"/>
3. 点击qBittorrent或者VueTorrent，输入默认用户名admin和默认密码adminadmin登陆。然后更改用户名和密码，务必设置为强密码。

   如果qBittorrent无法使用默认账户密码登陆，通过Filebrowser删除config/qBittorrent/config/qBittorrent.conf文件，然后通过ttyd执行下面命令：

```
      sv restart 1
```  
4. 通过Filebrowse将rclone.conf文件上传到config目录，可以通过编辑script.conf文件更改Rclone自动上传设置。
5. yt-dlp和gallery-dl下载工具可以通过ttyd在网页终端执行。   
    内置快捷指令：  
    dlpr：使用yt-dlp下载视频到videos文件夹下，下载完成后发送任务到rclone。 
    gdlr：使用gallery-dl下载文件到gallery_dl_downloads文件夹下，下载完成后发送任务到rclone。 
6. 如果升级版本后在script.conf文件中没有找到相关新增功能设置，参考最新版 [script.conf](https://github.com/wy580477/Leech-AIO-APP-EX/blob/main/content/script.conf) 文件，自行添加缺失的设置选项。


## 更多用法和注意事项

 1. Telegram通知功能，需要在Telegram内与@BotFather对话注册bot。然后获取自己账户的ChatID或者bot加入的频道ChatID。具体详细步骤请Google。
 
    然后编辑config/script.conf文件，将botid:token和ChatID填入对应选项，通知功能即生效。
 2. pyLoad已知Bug：
    - 解压后不能删除原文件，解决方法：Settings--Plugins--ExtractArchive，将"Move to trash instead delete"项设置为off。
 3. Heroku部署后，将下列内容添加到rclone.conf文件，可以将Heroku本地存储作为Rclone的远程存储，便于在Rclone WebUI上手动上传。

       ```
       [local]
       type = alias
       remote = /mnt/data
       ```
       
 4. 对于不支持qBittorrent自定义路径的应用, 部署前在content目录下的Caddyfile文件中找到下列内容，去除每行开头的注释符号“#”:

       ```
       handle /api* {
              reverse_proxy * localhost:61804
       }
       ```

 5. Aria2 JSON-RPC 路径为： \$\{GLOBAL_PORTAL_PATH\}/jsonrpc   
    Aria2 XML-RPC 路径为： \$\{GLOBAL_PORTAL_PATH\}/rpc

